---

Tags: 
aliases: 
regex-to-search: # "что-то" regex
regex-to-be-found: "NoRgxTBFKey" # "что-то" regex

Тип: конспект
Описание: -

День: 21 # Не трогать!
Месяц: 09 # Не трогать!
Год: 2023 # Не трогать!
дата_создания: 2023-09-21

---
# [[Уровни технологической готовности]]



Это метод оценки зрелости технологий для принятия решений, касающихся разработки и перехода на новые технологии. Сегодня фактически является глобальным стандартом.

Уровни технологической готовности проекта:

TRL 1. Идея, описание технологии: принципы, потребности, требования, свойства, поведение (НИР).

TRL 2. Сравнение альтернатив, выбор технологической концепции, принципиальное решение: периметр технологии, интерфейс, критические элементы (НИР).

TRL 3. Определение концепции. Проверка осуществимости и преимуществ, расчетное обоснование эффективности технологии, оценка рисков (НИР).

TRL 4. Техническая реализуемость, экспериментальная проверка индивидуальных компонентов в лабораторных условиях, предварительная интеграция общей модели (НИР).

TRL 5. Лабораторный прототип, имитационные испытания в условиях, близких к реальным (НИОКР).

TRL 6. Демонстрационная версия (первый прототип, похожий на итоговые ожидания). Испытание в моделируемых условиях эксплуатации, отработка возможных эффектов масштабирования при производстве (НИОКР).

TRL 7. Разработка и опытные испытания реального действующего прототипа (ОКР).

TRL 8. Разработка финального доработанного прототипа. Заводские испытания натурального образца (ОКР).

TRL 9. Эксплуатационные испытания натурального образца, работа в реальных условиях, всесторонняя проверка готовности к постановке на производство (ОКР).

Типовые формы поддержки:

- для НИР – грантовая;
- для НИОКР – грантовая и инвестиционная;
- для ОКР – инвестиционная, пилотирование проекта.



## Смотрите также:

```dataview
LIST 
FROM !outgoing([[]])
WHERE regexmatch(this.regex-to-search,regex-to-be-found) or regexmatch(this.regex-to-search, file.name) or regexmatch(this.ключи,regex-to-be-found) or regexmatch(regex-to-search, this.regex-to-be-found)
```

> [!question]- Соурслист
> 1. https://www.smartbusinesstrips.ru/blog/urovni-gotovnosti-tehnologii/
> 2. https://orennti.ru/urovni-tehnologicheskoy-gotovnosti/



---
#Наука #Проекты

---

[^def]: термин
[^que]: вопрос